## Описание 1

В организации есть сотрудники, которые обладают следующими атрибутами:
1. Фамилия
2. Имя 
3. Отчество
4. Подразделение
5. Должность
6. Оклад
7. Дата приема
8. Дата увольнения

Сотрудники оформляют отпуска, у отпуска есть атрибуты:
1. Идентификатор сотрудника
2. Дата начала
3. Дата окончания
4. Тип отпуска (Плановый или за собственный счет)

**Вопросы**

*1. В скрипте create_postgre.sql - зачем создаются таблицы hr_unit, hr_position, hr_vacation_type?*

*2. Что при создании этих таблиц сделано некорректно? Какие могут быть последствия? Как это исправить?*

*3. Рассказать как работают constraints*

*4. Почему работает вставка в hr_unit?*


---

## Задание 1

1. Доработать метод getEmployees - должны выводиться все поля, но вместо id должности и подразделения выводить их наименования.
2. Создать метод getEmployeeById - аналогично getEmployees, но только по одному сотруднику, на вход принимает id сотрудника.
3. Создать метод fireEmployee, на вход - id сотрудника и дата увольнения - в ответе полные данные пользователя, аналогично getEmployeeById.
4. Создать метод getVacationsByEmployeeId, на вход - id сотрудника, на выходе - список всех отпусков сотрудника.
5. Создать метод getVacationsByUnitId, на вход - id подразделения, на выходе - список отпусков всех сотрудников подразделения.
6. Создать метод getFutureVacationsByUnitId, на вход - id подразделения, на выходе список отпусков всех сотрудников подразделения, которые запланированы, но еще не завершены.
7. Создать метод addVacation - на вход id сотрудника, дату начала и дату окончания, тип отпуска. Дата начала должна быть больше текущей, а дата окончания - больше даты начала.


##Задание 2
1. Создать иерархию REST-ресурсов
2. Создать REST-обертки для методов SOAP
3. Добавить SOAP-метод - получение руководителя и сделать необходимые апдейты в БД
4. Продумать - какие методы будут нужны для выполнения задания 3